請教專家，澳門駐軍法邊度寫解放軍有權救災？

第二章

澳門駐軍的職責

第六條 澳門駐軍履行下列防務職責：

（一）防備和抵抗侵略，保衛澳門特別行政區的安全；

（二）擔負防衛勤務；

（三）管理軍事設施；

（四）承辦有關的涉外軍事事宜。

第七條 在全國人民代表大會常務委員會決定宣佈戰爭狀態或者因澳門特別行政區內發生澳門特別行政區政府不能控制的危及國家統一或者安全的動亂而決定澳門特別行政區進入緊急狀態時，澳門駐軍根據中央人民政府決定在澳門特別行政區實施的全國性法律的規定履行職責。

第八條 澳門駐軍的飛行器、艦船等武器裝備和物資以及持有澳門駐軍製發的證件或者證明文件的執行職務的人員和車輛，不受澳門特別行政區執法人員檢查、搜查和扣押。

澳門駐軍和澳門駐軍人員並享有在澳門特別行政區實施的法律規定的其他權利和豁免。

第九條 澳門駐軍人員對妨礙其執行職務的行為，可以依照在澳門特別行政區實施的法律的規定採取措施予以制止。

崔世安主動要求嫁

第十四條 澳門特別行政區政府向中央人民政府請求澳門駐軍協助維持社會治安和救助災害並經中央人民政府批准後，澳門駐軍根據中央軍事委員會的命令派出部隊執行協助維持社會治安和救助災害的任務，任務完成後即返回駐地。

澳門駐軍協助維持社會治安和救助災害時，在澳門特別行政區政府的安排下，由澳門駐軍最高指揮官或者其授權的軍官實施指揮。

澳門駐軍人員在協助維持社會治安和救助災害時，行使與其執行任務相適應的澳門特別行政區法律規定的相關執法人員的權力。

釋法囉咩事姐而家

法都唔駛釋。香港基本法都有請求既條文
中共扶植賣港賊再吳三桂開關就玩完